<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../assets/xml/rss.xsl" media="all"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>La Physis (Articles sur politique)</title><link>http://la-physis.fr/</link><description></description><atom:link href="http://la-physis.fr/categories/cat_politique.xml" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><language>fr</language><lastBuildDate>Mon, 03 Jul 2017 09:57:29 GMT</lastBuildDate><generator>Nikola (getnikola.com)</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Oui, la France Insoumise est populiste. Et alors ?</title><link>http://la-physis.fr/posts/oui-la-france-insoumise-est-populiste-et-alors/</link><dc:creator>Rouslan Gauchet</dc:creator><description>&lt;figure&gt;&lt;img src="http://la-physis.fr/images/populisme/mouffe.jpg"&gt;&lt;/figure&gt; &lt;div&gt;&lt;p&gt;La France Insoumise est régulièrement désignée péjorativement dans les médias et par ses adversaires politiques comme "populiste", au même titre que Donald Trump, Beppe Grillo, Marine Le Pen... Si le populisme est assumé, l'assimilation à des mouvements aussi radicalement opposés à la France Insoumise que le Front National révèle une certaine confusion voire un mépris dans l'analyse. Critique de la critique.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://la-physis.fr/posts/oui-la-france-insoumise-est-populiste-et-alors/"&gt;Lire la suite…&lt;/a&gt; (Il reste encore 9 min. de lecture)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>brouillon</category><category>france insoumise</category><guid>http://la-physis.fr/posts/oui-la-france-insoumise-est-populiste-et-alors/</guid><pubDate>Thu, 29 Jun 2017 12:23:28 GMT</pubDate></item><item><title>Compatibilité des programmes à la Présidentielle</title><link>http://la-physis.fr/posts/compatibilite-des-programmes-a-la-presidentielle/</link><dc:creator>Rouslan Gauchet</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;J'avais calculé le taux de compatibilité des programmes des 11 candidats à la Présidentielle à partir d'un &lt;a class="reference external" href="http://www.lemonde.fr/programmes/"&gt;comparateur&lt;/a&gt; mis au point par Le Monde. Les journalistes y ont comparé les propositions de chaque candidat sur plus de 80 questions, et les ont regroupées lorsqu'elles étaient jugées suffisament similaires. Il suffit alors de calculer, par exemple, le pourcentage de solutions partagées pour chaque paire de candidat. Cette façon de procéder, bien sûr, est limitée, mais l'avantage est qu'elle est peu biaisée puisque les calculs ont été effectués séparément des choix arbitraires de la rédaction du Monde. Au final, le résultat est le suivant :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://la-physis.fr/posts/compatibilite-des-programmes-a-la-presidentielle/"&gt;Lire la suite…&lt;/a&gt; (Il reste encore 1 min. de lecture)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>présidentielle 2017</category><guid>http://la-physis.fr/posts/compatibilite-des-programmes-a-la-presidentielle/</guid><pubDate>Mon, 26 Jun 2017 08:38:52 GMT</pubDate></item><item><title>Psychiatrisation de Mélenchon : une méthode récurrente dans la presse</title><link>http://la-physis.fr/posts/psychiatrisation-de-melenchon-une-methode-recurrente-dans-la-presse/</link><dc:creator>Rouslan Gauchet</dc:creator><description>&lt;figure&gt;&lt;img src="http://la-physis.fr/images/psychiatrisation/cricq.jpg"&gt;&lt;/figure&gt; &lt;div&gt;&lt;p&gt;Il était fréquent, en URSS, que les opinions politiques dissidentes soient jugées comme des troubles mentaux, et que les opposants soient internés de force dans des hôpitaux psychiatriques pour y recevoir un traitement, par exemple l'administration de neuroleptiques. Souvent, ceux-ci étaient désignés comme schizophrènes, c'est-à-dire souffrant d'incohérence et de fractionnement de la pensée, fréquemment associés à de la paranoïa. C'est très pratique : assimiler une pensée différente à de la folie, permet de la discréditer et de la marginaliser immédiatement ; il en va de même pour des comportements qui déplaisent. Une pratique réservée à la dictature soviétique ? Si en France, aujourd’hui, on n'interne pas les opposants pour folie, le Parti Médiatique n'hésite pas nous faire part de ses diagnostics.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://la-physis.fr/posts/psychiatrisation-de-melenchon-une-methode-recurrente-dans-la-presse/"&gt;Lire la suite…&lt;/a&gt; (Il reste encore 4 min. de lecture)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>médias</category><category>OPIAM</category><guid>http://la-physis.fr/posts/psychiatrisation-de-melenchon-une-methode-recurrente-dans-la-presse/</guid><pubDate>Sun, 25 Jun 2017 18:17:00 GMT</pubDate></item><item><title>Villani compare Mélenchon à un chien, aucun problème. Mélenchon appelle Villani un matheux, scandale médiatique.</title><link>http://la-physis.fr/posts/villani-compare-melenchon-a-un-chien-aucun-probleme-melenchon-appelle-villani-un-matheux-scandale-mediatique/</link><dc:creator>Rouslan Gauchet</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Les plus sourds d'entre vous auront entendu parler de la "polémique" entre Jean-Luc Mélenchon et Cédric Villani, le chercheur en Mathématiques, récipiendaire d'une médaille Fields et politiquement très libéral - il est un habitué des rencontres économiques d'Aix-En-Provence organisées par le très à droite &lt;em&gt;Cercle des économistes&lt;/em&gt;. Pour être précis, disons que plutôt qu'une polémique, il s'agit d'une nouvelle cabale médiatique contre Mélenchon qui, horreur, a osé s'"en prendre" - selon les termes du &lt;em&gt;Figaro&lt;/em&gt;, de &lt;em&gt;Paris Match&lt;/em&gt; et &lt;em&gt;Télé Loisirs&lt;/em&gt; qui réduisent la politique à une affaire de conflits personnels - à l'illustrissime Villani.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://la-physis.fr/posts/villani-compare-melenchon-a-un-chien-aucun-probleme-melenchon-appelle-villani-un-matheux-scandale-mediatique/"&gt;Lire la suite…&lt;/a&gt; (Il reste encore 4 min. de lecture)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>médias</category><category>OPIAM</category><guid>http://la-physis.fr/posts/villani-compare-melenchon-a-un-chien-aucun-probleme-melenchon-appelle-villani-un-matheux-scandale-mediatique/</guid><pubDate>Thu, 22 Jun 2017 11:01:30 GMT</pubDate></item><item><title>Le journaliste Rachid Laïreche manque d'inspiration</title><link>http://la-physis.fr/posts/le-journaliste-rachid-laireche-manque-dinspiration/</link><dc:creator>Rouslan Gauchet</dc:creator><description>&lt;figure&gt;&lt;img src="http://la-physis.fr/images/laireche/libetorchon.jpg"&gt;&lt;/figure&gt; &lt;div&gt;&lt;p&gt;Décidément, rien ne va plus pour Rachid Laïreche. On savait déjà qu'il avait &lt;a class="reference external" href="https://opiam.fr/2016/02/23/rllib/"&gt;divorcé de la pensée&lt;/a&gt;. Maintenant, il semblerait que même sa haine de Jean-Luc Mélenchon ne soit plus une source d'inspiration suffisante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://la-physis.fr/posts/le-journaliste-rachid-laireche-manque-dinspiration/"&gt;Lire la suite…&lt;/a&gt; (Il reste encore 1 min. de lecture)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>médias</category><category>OPIAM</category><guid>http://la-physis.fr/posts/le-journaliste-rachid-laireche-manque-dinspiration/</guid><pubDate>Wed, 21 Jun 2017 10:32:12 GMT</pubDate></item><item><title>Mélenchon veut remplacer le PS, c'est raciste</title><link>http://la-physis.fr/posts/melenchon-veut-remplacer-le-ps-cest-raciste/</link><dc:creator>Rouslan Gauchet</dc:creator><description>&lt;figure&gt;&lt;img src="http://la-physis.fr/images/benamou/jlm.jpg"&gt;&lt;/figure&gt; &lt;div&gt;&lt;p&gt;Les auditeurs de &lt;em&gt;FranceTV Info&lt;/em&gt; ont eu le droit hier (20 juin) a un grand moment de radio. On le doit à Georges-Marc Benamou, présenté comme « journaliste à France Info » sur le site du média, mais surtout « commis de Lagardère » et « scribe de Sarkozy » pour &lt;a class="reference external" href="http://www.acrimed.org/Georges-Marc-Benamou-commis-de-Lagardere-devenu-scribe-de-Sarkozy"&gt;ACRIMED&lt;/a&gt;. Il nous a en effet fait part de sa brillante analyse de la rhétorique de Jean-Luc Mélenchon, qui avait affirmé vouloir « Remplacer le Parti Socialiste ».&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://la-physis.fr/posts/melenchon-veut-remplacer-le-ps-cest-raciste/"&gt;Lire la suite…&lt;/a&gt; (Il reste encore 2 min. de lecture)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>médias</category><category>OPIAM</category><guid>http://la-physis.fr/posts/melenchon-veut-remplacer-le-ps-cest-raciste/</guid><pubDate>Wed, 21 Jun 2017 06:52:11 GMT</pubDate></item><item><title>NKM agressée à Paris : la faute de Mélenchon pour RMC</title><link>http://la-physis.fr/posts/nkm-agressee-a-paris-la-faute-de-melenchon-pour-RMC/</link><dc:creator>Rouslan Gauchet</dc:creator><description>&lt;figure&gt;&lt;img src="http://la-physis.fr/images/nkm-jlm/opiam.jpg"&gt;&lt;/figure&gt; &lt;div&gt;&lt;p&gt;Le 15 juin 2017, Natha­­lie Kosciusko-Mori­­zet, candidate aux législatives à Paris, est agressée dans un marché du cinquième arrondissement alors qu'elle tractait. L'agresseur s'enfuit aussitôt : on ne connait donc pas son identité alors que l'information circule déjà allègrement dans les médias. Mais en l'absence de suspect, le Parti Médiatique avait déjà un coupable tout désigné : Jean-Luc Mélenchon. Celui-ci, en pleine campagne à Marseille, à près de 700 km du lieu de l'incident, était en effet un danger potentiel pour l'ex candidate à la primaire de la droite.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://la-physis.fr/posts/nkm-agressee-a-paris-la-faute-de-melenchon-pour-RMC/"&gt;Lire la suite…&lt;/a&gt; (Il reste encore 2 min. de lecture)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>médias</category><category>OPIAM</category><guid>http://la-physis.fr/posts/nkm-agressee-a-paris-la-faute-de-melenchon-pour-RMC/</guid><pubDate>Sat, 17 Jun 2017 15:23:51 GMT</pubDate></item><item><title>Report de voix entre Présidentielle et législatives</title><link>http://la-physis.fr/posts/report-de-voix-entre-presidentielle-et-legislatives/</link><dc:creator>Rouslan Gauchet</dc:creator><description>&lt;figure&gt;&lt;img src="http://la-physis.fr/images/legislatives/tout.png"&gt;&lt;/figure&gt; &lt;div&gt;&lt;p&gt;Dans un &lt;a class="reference external" href="http://la-physis.fr/posts/de-2005-a-2017-quont-vote-les-gens-du-oui-et-les-gens-du-non/"&gt;billet précédent&lt;/a&gt;, je publiais les estimations de trajectoires de vote entre le référendum de 2005 et le premier tour de la Présidentielle de 2017 obtenues par "inférence écologique". J'ai appliqué la même méthode au report du premier tour de la présidentielle au premier des législatives. Pour plus de détails sur la méthode, je vous renvoie vers l'article en question. En attendant, voici les résultats - en gardant en tête que la marge d'erreur est de plusieurs points :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://la-physis.fr/posts/report-de-voix-entre-presidentielle-et-legislatives/"&gt;Lire la suite…&lt;/a&gt; (Il reste encore 3 min. de lecture)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>législatives 2017</category><category>présidentielle 2017</category><guid>http://la-physis.fr/posts/report-de-voix-entre-presidentielle-et-legislatives/</guid><pubDate>Fri, 16 Jun 2017 07:25:43 GMT</pubDate></item><item><title>Emmanuel Macron ou la révolution à l'envers</title><link>http://la-physis.fr/posts/macron-1er/</link><dc:creator>Rouslan Gauchet</dc:creator><description>&lt;figure&gt;&lt;img src="http://la-physis.fr/images/macron-1er/roi.jpg"&gt;&lt;/figure&gt; &lt;div class="section" id="on-a-elu-un-roi"&gt;
&lt;h2&gt;On a élu un roi&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Nous sommes le soir du 7 mai 2017. Emmanuel Macron a écrasé sa rivale au second tour de l'élection présidentielle : avec 66 % des suffrages exprimées en faveur de l'un ou l'autre des candidats, Marine Le Pen est mise au ban. On assiste alors, pas trop rassurés, plutôt résignés, à la fascinante mise en scène de cette victoire actée depuis au moins deux semaines. Deux semaines, bien sûr, à supporter les injonctions des &lt;a class="reference external" href="http://www.acrimed.org/Les-bacchanales-de-la-vertu-retour-sur-l-entre"&gt;antifascistes d'entre-deux-tours&lt;/a&gt; en général plus connus pour leur soutien à l'ex ministre que pour leur combat contre la famille Le Pen. Injonctions futiles tant ils avaient trouvé en elle le parfait épouvantail, assez xénophobe pour repousser les plus diplômés, assez europhobe pour effrayer les retraités, et si mauvaise actrice que la supercherie fut lamentablement dévoilée au débat du mercredi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://la-physis.fr/posts/macron-1er/"&gt;Lire la suite…&lt;/a&gt; (Il reste encore 10 min. de lecture)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><guid>http://la-physis.fr/posts/macron-1er/</guid><pubDate>Wed, 14 Jun 2017 16:59:17 GMT</pubDate></item><item><title>Débats des législatives sur France 3 : "pas assez de chaises" pour inviter les candidats de la France Insoumise</title><link>http://la-physis.fr/posts/debats-des-legislatives-sur-france-3-pas-assez-de-chaises-pour-les-candidats-de-la-france-insoumise/</link><dc:creator>Rouslan Gauchet</dc:creator><description>&lt;figure&gt;&lt;img src="http://la-physis.fr/images/france3/censure.jpeg"&gt;&lt;/figure&gt; &lt;div&gt;&lt;p&gt;Le premier tour des élections législatives est imminent. Dans ce contexte, on attend du service public qu'il offre à son audience une couverture de la campagne qui soit respectueuse du pluralisme, condition fondamentale de l'exercice démocratique. En particulier, les débats entre candidats à la députation organisés par la chaine France 3 dans la plupart des circonscriptions devraient au moins donner la parole aux candidats des forces majeures.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://la-physis.fr/posts/debats-des-legislatives-sur-france-3-pas-assez-de-chaises-pour-les-candidats-de-la-france-insoumise/"&gt;Lire la suite…&lt;/a&gt; (Il reste encore 3 min. de lecture)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>médias</category><category>OPIAM</category><guid>http://la-physis.fr/posts/debats-des-legislatives-sur-france-3-pas-assez-de-chaises-pour-les-candidats-de-la-france-insoumise/</guid><pubDate>Thu, 08 Jun 2017 10:29:41 GMT</pubDate></item></channel></rss>