<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../assets/xml/rss.xsl" media="all"?><rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>La Physis (Articles sur politique)</title><link>http://la-physis.fr/</link><description></description><atom:link rel="self" type="application/rss+xml" href="http://la-physis.fr/categories/cat_politique.xml"></atom:link><language>fr</language><lastBuildDate>Fri, 30 Jun 2017 15:58:44 GMT</lastBuildDate><generator>Nikola (getnikola.com)</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Oui, la France Insoumise est populiste. Et alors ?</title><link>http://la-physis.fr/posts/oui-la-france-insoumise-est-populiste-et-alors/</link><dc:creator>Rouslan Gauchet</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;La France Insoumise est régulièrement désignée péjorativement dans les médias et par ses adversaires politiques comme "populiste", au même titre que Donald Trump, Beppe Grillo, Marine Le Pen... Si le populisme est assumé, l'assimilation à des mouvements aussi radicalement opposés à la France Insoumise que le Front National révèle une certaine confusion voire un certain mépris dans l'analyse. Critique de la critique.&lt;/p&gt;
&lt;div class="section" id="balayons-les-commentaires-recurrents"&gt;
&lt;h2&gt;Balayons les commentaires récurrents&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Avant de discuter les diverses attaques régulièrement portées contre le populisme, commençons par définir ce que &lt;em&gt;nous&lt;/em&gt; appelons populisme. Pour nous, il s'agit de la distinction, et même en fait de l'opposition faite entre d'un côté, le peuple, et de l'autre, une caste aux intérêts contradictoires. Cette caste, nous la désignons "oligarchie", c'est-à-dire le groupe restreint (le "peu") qui se partage le pouvoir. Cette description est en partie empirique : elle découle de l'analyse d'une situation, dans laquelle les pouvoirs politique, économique et médiatique sont étroitement liés, de façon déconnectée du peuple. Armé de cette définition, nous pouvons déjà réfuter quelques éléments récurrents de la critique. Celle-ci est large : elle va de la droite, bien entendu, à la gauche.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;em&gt;Les populistes sont démagogues&lt;/em&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Qu'est-ce que la démagogie ? On peut la définir comme le recours à des facilités afin d'emporter le peuple. Le populisme serait-il par essence démagogique ? Je ne crois pas. L'oligarchie est une notion qui peut paraître assez abstraite : par construction, sa scission du peuple invisibilise ses incarnations matérielles. Quand François Hollande dit que la finance n'a ni nom, ni visage, c'est faux. Elle en a mille ! Mais ce qui est vrai, c'est qu'on les ignore. Parfois, certaines figures sont popularisées. C'est le cas, par exemple, de Liliane Bettencourt, grâce à l'affaire du financement de la campagne de Nicolas Sarkozy ; de Bernard Arnault, grâce au film Merci Patron. Il y a même des cas dans la haute administration, tel celui de Jean-Pierre Jouyet, emblématique du simulacre d'alternance entre la "droite" et la "gauche". Dans ce contexte, le populisme a pour ambition de dévoiler cette réalité, de montrer du doigt une aristocratie agissant parfois dans l'ombre. Cette démarche est, à mon avis, le contraire de la démagogie : c'est de la pédagogie. Il s'agit de dépasser les apparences, les illusions, de donner corps à une idée &lt;em&gt;a priori&lt;/em&gt; abstraite, ce qui s'oppose assez clairement à une exploitation du simplisme. Ainsi, la campagne de la Présidentielle a reposé sur un effort important d'éducation populaire, ce qui a nécessité l'investissement d'espaces d'expression hors des cadres traditionnels : vidéos sur Youtube (revues de la semaine et universités populaires), meetings de 90 à 120 minutes..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cela, bien sûr, ne signifie pas que la France Insoumise ne recourt jamais à la démagogie. Récemment, on a beaucoup parlé, par exemple, de la promesse de François Ruffin, fraîchement élu député, de se payer au SMIC. C'est, à mon avis, un cas de démagogie. Mais s'il l'a fait, c'était en guise de gage, de garantie à ses électeurs, afin de pouvoir amorcer une discussion avec eux, afin de prouver que non, il n'est pas dans une démarche d'enrichissement personnel. Mais alors, qu'y a-t-il de si dramatique ? Similairement, le dégagisme, incarné par le slogan "je vote, ils dégagent", rendait la participation jubilatoire. Si ce genre de pratiques et discours peuvent mobiliser, alors tant mieux.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;em&gt;Le populisme de la France Insoumise la rapproche du Front National&lt;/em&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;L'approche du peuple qu'a le Front National est tout à fait spécifique. Son périmètre est défini par un cadre culturel et ethnique restreint, correspondant à un imaginaire complètement fantasmé de ce que serait le peuple français. Cette une vision très "excluante", alors que la FI, elle, est universaliste. Par ailleurs, au-delà du discours poujadiste favorable aux artisans, aux très petites entreprises, contre la finance internationale, le "populisme" du Front National s'accommode très bien des éléments facilitant la condensation des pouvoirs, comme les institutions de la Vème République ou le capitalisme. L'opposition entre les deux approches est donc fondamentale.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;em&gt;La France Insoumise renonce à la lutte des classes avec le populisme&lt;/em&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;C'est une des critiques "de gauche" du populisme : l'opposition binaire entre "peuple" et "oligarchie" serait un renoncement à la thèse de la lutte des classes. Ce serait vrai, à mon avis, si elles étaient incompatibles. Or, dans un capitalisme de connivence où les mêmes personnes circulent entre les conseils d'administration et la haute fonction publique, où la porosité entre les figures médiatiques et politiques est si forte, alors ce milieu sociologiquement relativement uniforme apparaît comme une classe dominante surplombant toutes les autres. Le populisme de gauche ne renonce donc pas à la lutte des classes &lt;a class="footnote-reference" href="http://la-physis.fr/posts/oui-la-france-insoumise-est-populiste-et-alors/#id3" id="id1"&gt;[1]&lt;/a&gt; : il admet cependant une mutation.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Reste alors à expliquer pourquoi une partie importante de la population semble souscrire à cet ordre, puisqu'après tout, c'est Macron qui a été élu, et lui et Fillon ont totalisé 44 % des suffrages exprimés au premier tour de l'élection Présidentielle. Et bien, tout simplement, parce qu'une partie conséquente de la population estime que sa situation est suffisamment bonne actuellement et que l'option de la continuité est la plus sûre. Ce sentiment est d'autant plus fort que la détresse et le nombre des classes défavorisées s'accroît. Celles-ci sont alors perçues comme une menace de laquelle il est nécessaire de se protéger. Emmanuel Macron a su récupérer l'électorat optimiste, quand l'électorat de François Fillon repose davantage sur les retraités, plus inquiets. Au final, il existe donc bien des classes en friction parmi "le peuple", mais le consentement de certaines à l'oligarchie n'est pas fondamental, il est en partie conjoncturel. La classe dominante, c'est celle de l'oligarchie.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;em&gt;Le populisme est dangereux car il divise&lt;/em&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;La stratégie de la France Insoumise est tout le contraire de la division. C'est le contraire : elle souhaite renforcer la conscience de soi du peuple français par l'intermédiaire d'un processus constituant aboutissant à la sixième république. Quant à l'"adversaire", l'oligarchie, il ne s'agit pas de le renverser par la force, mais de mettre en place une alternative qui l'affaiblisse considérablement en redistribuant le pouvoir politique (abolition de la monarchie présidentielle, démocratie participative et directe) et économique (plus de droits pour les travailleurs, plus de sociétés coopératives). Le problème ce sont nos institutions, c'est l'organisation de notre société. C'est le coeur du projet de la France Insoumise.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Au sein de la population, la stratégie populiste revendiquée de la France Insoumise n'a pas divisé. Son électorat à la Présidentielle est assez transverse parmi les catégories socio-professionnelles, malgré quelques excès chez les chômeurs par exemple. Une des rares variables déterminantes est l'âge. Sinon, il semble que cette stratégie pourtant clivante n'a pas isolé des catégories de la population. Aucun autre candidat au premier tour ne peut se targuer d'une telle transversalité.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enfin, le populisme de gauche, s'il est la seule alternative populaire au populisme xénophobe de droite, est alors le meilleur moyen de contrer l'extrême droite en polarisant le débat politique autour d'un autre axe que la question culturelle et ethnique.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;em&gt;Le populisme, c'est le mépris des élites&lt;/em&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Tout dépend évidement de ce qu'on appelle les "élites". Si "élites" désigne une fraction de la population cultivée, qualifiée, à la pointe dans son domaine technique ou intellectuel, alors il n'y a aucune connexion &lt;em&gt;a priori&lt;/em&gt; avec l'oligarchie. De ce point de vue, les "élites" sont mêmes célébrées par la famille politique dans laquelle s'inscrit la France Insoumise, très attachée au progrès humain, aux exploits techniques, à la recherche...&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="derriere-la-critique-le-mepris-du-peuple"&gt;
&lt;h2&gt;Derrière la critique, le mépris du "peuple"&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;D'où vient la critique du populisme ? Souvent associée à la fois au Brexit et à l'élection de Trump, le populisme est devenu un fourre-tout pour désigner toute contestation d'un certain ordre. La "montée des populismes" est devenu une expression courante dans le médias, associée parfois à une "menace pour les démocraties &amp;lt;&lt;a class="reference external" href="http://www.leparisien.fr/flash-actualite-monde/la-montee-des-populismes-menace-les-democraties-previent-human-rights-watch-12-01-2017-6559392.php"&gt;http://www.leparisien.fr/flash-actualite-monde/la-montee-des-populismes-menace-les-democraties-previent-human-rights-watch-12-01-2017-6559392.php&lt;/a&gt;&amp;gt;`__", parfois à un &lt;a class="reference external" href="http://www.lefigaro.fr/conjoncture/2017/04/26/20002-20170426ARTFIG00201-l-ue-lance-son-offensive-contre-la-montee-des-populismes.php"&gt;risque pour l'Union Européenne&lt;/a&gt;. En réalité, comme je vais essayer de le démontrer à partir d'un exemple, la critique du populisme est en fait une validation de la réalité de la thèse sur laquelle il repose.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dans un article publié le 12 juillet 2016, la rédactrice en chef du &lt;em&gt;Guardian&lt;/em&gt;, Katharine Viner, publiait un article intitulé "How technology disrupted the truth", c'est-à-dire en français "Comment la technologie a perturbé la vérité". Dans cet article, elle désigne la victoire du Brexit comme l'avènement de ce qu'elle appelle la "politique post-vérité", c'est-à-dire une façon de faire de la politique au mépris de la "vérité". Un coupable parmi d'autres est désigné : ce sont les réseaux sociaux. Ceux-ci permettent en effet de s'affranchir des médias traditionnels, et donc de dépasser leur verticalité qui découle de la scission entre ceux qui produisent le contenu et ceux qui le consultent. Les réseaux sociaux sont dépourvus de filtre : ce sont les mêmes qui produisent et qui consultent. Pour la journaliste, cette transformation, couplée à l'affaiblissement de la presse en général, ceci a pour conséquence qu'"il n'y a plus de consensus sur ce qu'est la vérité". C'est la perte de consensus sur les faits, ce qui est vrai et ce qui est faux, du fait de la rupture de cette verticalité, qui constituerait un problème politique majeur. L'ampleur du phénomène est alors justifiée par les conséquences qui lui sont attribuées, dont le "Brexit", que les britanniques auraient choisi sur la base d'éléments farfelus. Ces options sont ainsi qualifiées de "populistes". Extraits :&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
[...] without the flow of information gained through extensive research, and without the stimulation of arguments based on an expertise that doesn’t come cheap, public communication loses its discursive vitality. &lt;strong&gt;The public media would then cease to resist populist tendencies&lt;/strong&gt;, and could no longer fulfil the function it should in the context of a democratic constitutional state.&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;On résume :&lt;/p&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;Le peuple se réapproprie les moyens de production et de diffusion de l'information.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cela contribue à l'affaiblissement des médias traditionnels et de leur autorité supérieure.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Par conséquent, cela brise le consensus sur ce qui relève du vrai et du faux.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Finalement, les choix politiques de la population en sont affectés.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Cet argumentaire, donc, montre bien qu'il existe une hiérarchie entre "le peuple" et une classe supérieur (la corporation journaliste dans le cas présent) qui est gêné dans son rôle de figure d'autorité et sa mission de guide notamment par l'importance croissante des réseaux sociaux plus horizontaux &lt;a class="footnote-reference" href="http://la-physis.fr/posts/oui-la-france-insoumise-est-populiste-et-alors/#id4" id="id2"&gt;[2]&lt;/a&gt; dont le contenu lui échappe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La thèse est douteuse : on pourrait opposer que ce n'est pas l'absence de consensus sur ce qui relève de la vérité qui amène à des décisions politiques douteuses, mais surtout l'absence de &lt;em&gt;disensus&lt;/em&gt; politique dans la sphère médiatique qui empêche d'envisager d'autre alternative au néolibéralisme que les options d'extrême droite.
Mais surtout, on voit bien comment les "tendances populistes" sont désignées comme un phénomène naturel en résistance avec les efforts d'une minorité (celle qui détient les médias) pour les contenir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Autre exemple, qui peut aussi paraître anecdotique, mais à mon avis lourd de sens. En janvier 2017, suite à la victoire de Trump à l'élection présidentielle américaine, &lt;em&gt;C polémique&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;France 5&lt;/em&gt;) avait consacré une émission à l'événement intitulée "Le peuple a-t-il toujours raison ?". Vraisemblablement, on part du principe qu'il a eu tort en élisant Trump. Mais si le peuple n'a pas raison, qui a raison ? On voit bien que la question implique que si ce n'est pas le peuple, ce doit être autre chose, une minorité - peut-être les "experts" - qui de fait obtiendraient un statut particulier et une supériorité sur le peuple.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il me semblent que ces exemples de la teneur réprobative du populisme dans le discours médiatique révélent bien ce dont il s'agit en réalité : le mépris du peuple, qui se trompe, qui a besoin d'être guidé, dirigé, et donc, d'une oligarchie. Finalement, il n'y a pas plus populistes que les anti-populisme !&lt;/p&gt;
&lt;table class="docutils footnote" frame="void" id="id3" rules="none"&gt;
&lt;colgroup&gt;&lt;col class="label"&gt;&lt;col&gt;&lt;/colgroup&gt;
&lt;tbody valign="top"&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td class="label"&gt;&lt;a class="fn-backref" href="http://la-physis.fr/posts/oui-la-france-insoumise-est-populiste-et-alors/#id1"&gt;[1]&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Il est vrai que la France Insoumise met en avant dans son discours "l'intérêt général humain", au-delà des contradictions internes (luttes de classes). La raison est simple : c'est la base de sa pensée humaniste et universaliste.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;table class="docutils footnote" frame="void" id="id4" rules="none"&gt;
&lt;colgroup&gt;&lt;col class="label"&gt;&lt;col&gt;&lt;/colgroup&gt;
&lt;tbody valign="top"&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td class="label"&gt;&lt;a class="fn-backref" href="http://la-physis.fr/posts/oui-la-france-insoumise-est-populiste-et-alors/#id2"&gt;[2]&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;L'horizontalité des réseaux sociaux est limitée, il existe toujours une hiérarchie entre ceux qui produisent le contenu et ceux qui le possèdent (qui détiennent les bases de données). Ce n'est pas pertinent ici.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;div class="figure"&gt;
&lt;img alt="/images/populisme/mouffe.jpg" src="http://la-physis.fr/images/populisme/mouffe.jpg"&gt;
&lt;p class="caption"&gt;Jean-Luc Mélenchon au côté de Chantal Mouffe, philosophe et théoricienne du populisme de gauche, lors de la manifestation pour la 6ème République du 18 mars 2017.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</description><category>france insoumise</category><guid>http://la-physis.fr/posts/oui-la-france-insoumise-est-populiste-et-alors/</guid><pubDate>Thu, 29 Jun 2017 12:23:28 GMT</pubDate></item><item><title>Compatibilité des programmes à la Présidentielle</title><link>http://la-physis.fr/posts/compatibilite-des-programmes-a-la-presidentielle/</link><dc:creator>Rouslan Gauchet</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;J'avais calculé le taux de compatibilité des programmes des 11 candidats à la Présidentielle à partir d'un &lt;a class="reference external" href="http://www.lemonde.fr/programmes/"&gt;comparateur&lt;/a&gt; mis au point par Le Monde. Les journalistes y ont comparé les propositions de chaque candidat sur plus de 80 questions, et les ont regroupées lorsqu'elles étaient jugées suffisament similaires. Il suffit alors de calculer, par exemple, le pourcentage de solutions partagées pour chaque paire de candidat. Cette façon de procéder, bien sûr, est limitée, mais l'avantage est qu'elle est peu biaisée puisque les calculs ont été effectués séparément des choix arbitraires de la rédaction du Monde. Au final, le résultat est le suivant :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://la-physis.fr/posts/compatibilite-des-programmes-a-la-presidentielle/"&gt;Lire la suite…&lt;/a&gt; (Il reste encore 1 min. de lecture)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>présidentielle 2017</category><guid>http://la-physis.fr/posts/compatibilite-des-programmes-a-la-presidentielle/</guid><pubDate>Mon, 26 Jun 2017 08:38:52 GMT</pubDate></item><item><title>Psychiatrisation de Mélenchon : une méthode récurrente dans la presse</title><link>http://la-physis.fr/posts/psychiatrisation-de-melenchon-une-methode-recurrente-dans-la-presse/</link><dc:creator>Rouslan Gauchet</dc:creator><description>&lt;figure&gt;&lt;img src="http://la-physis.fr/images/psychiatrisation/cricq.jpg"&gt;&lt;/figure&gt; &lt;div&gt;&lt;p&gt;Il était fréquent, en URSS, que les opinions politiques dissidentes soient jugées comme des troubles mentaux, et que les opposants soient internés de force dans des hôpitaux psychiatriques pour y recevoir un traitement, par exemple l'administration de neuroleptiques. Souvent, ceux-ci étaient désignés comme schizophrènes, c'est-à-dire souffrant d'incohérence et de fractionnement de la pensée, fréquemment associés à de la paranoïa. C'est très pratique : assimiler une pensée différente à de la folie, permet de la discréditer et de la marginaliser immédiatement ; il en va de même pour des comportements qui déplaisent. Une pratique réservée à la dictature soviétique ? Si en France, aujourd’hui, on n'interne pas les opposants pour folie, le Parti Médiatique n'hésite pas nous faire part de ses diagnostics.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://la-physis.fr/posts/psychiatrisation-de-melenchon-une-methode-recurrente-dans-la-presse/"&gt;Lire la suite…&lt;/a&gt; (Il reste encore 4 min. de lecture)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>médias</category><category>OPIAM</category><guid>http://la-physis.fr/posts/psychiatrisation-de-melenchon-une-methode-recurrente-dans-la-presse/</guid><pubDate>Sun, 25 Jun 2017 18:17:00 GMT</pubDate></item><item><title>Villani compare Mélenchon à un chien, aucun problème. Mélenchon appelle Villani un matheux, scandale médiatique.</title><link>http://la-physis.fr/posts/villani-compare-melenchon-a-un-chien-aucun-probleme-melenchon-appelle-villani-un-matheux-scandale-mediatique/</link><dc:creator>Rouslan Gauchet</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Les plus sourds d'entre vous auront entendu parler de la "polémique" entre Jean-Luc Mélenchon et Cédric Villani, le chercheur en Mathématiques, récipiendaire d'une médaille Fields et politiquement très libéral - il est un habitué des rencontres économiques d'Aix-En-Provence organisées par le très à droite &lt;em&gt;Cercle des économistes&lt;/em&gt;. Pour être précis, disons que plutôt qu'une polémique, il s'agit d'une nouvelle cabale médiatique contre Mélenchon qui, horreur, a osé s'"en prendre" - selon les termes du &lt;em&gt;Figaro&lt;/em&gt;, de &lt;em&gt;Paris Match&lt;/em&gt; et &lt;em&gt;Télé Loisirs&lt;/em&gt; qui réduisent la politique à une affaire de conflits personnels - à l'illustrissime Villani.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://la-physis.fr/posts/villani-compare-melenchon-a-un-chien-aucun-probleme-melenchon-appelle-villani-un-matheux-scandale-mediatique/"&gt;Lire la suite…&lt;/a&gt; (Il reste encore 4 min. de lecture)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>médias</category><category>OPIAM</category><guid>http://la-physis.fr/posts/villani-compare-melenchon-a-un-chien-aucun-probleme-melenchon-appelle-villani-un-matheux-scandale-mediatique/</guid><pubDate>Thu, 22 Jun 2017 11:01:30 GMT</pubDate></item><item><title>Le journaliste Rachid Laïreche manque d'inspiration</title><link>http://la-physis.fr/posts/le-journaliste-rachid-laireche-manque-dinspiration/</link><dc:creator>Rouslan Gauchet</dc:creator><description>&lt;figure&gt;&lt;img src="http://la-physis.fr/images/laireche/libetorchon.jpg"&gt;&lt;/figure&gt; &lt;div&gt;&lt;p&gt;Décidément, rien ne va plus pour Rachid Laïreche. On savait déjà qu'il avait &lt;a class="reference external" href="https://opiam.fr/2016/02/23/rllib/"&gt;divorcé de la pensée&lt;/a&gt;. Maintenant, il semblerait que même sa haine de Jean-Luc Mélenchon ne soit plus une source d'inspiration suffisante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://la-physis.fr/posts/le-journaliste-rachid-laireche-manque-dinspiration/"&gt;Lire la suite…&lt;/a&gt; (Il reste encore 1 min. de lecture)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>médias</category><category>OPIAM</category><guid>http://la-physis.fr/posts/le-journaliste-rachid-laireche-manque-dinspiration/</guid><pubDate>Wed, 21 Jun 2017 10:32:12 GMT</pubDate></item><item><title>Mélenchon veut remplacer le PS, c'est raciste</title><link>http://la-physis.fr/posts/melenchon-veut-remplacer-le-ps-cest-raciste/</link><dc:creator>Rouslan Gauchet</dc:creator><description>&lt;figure&gt;&lt;img src="http://la-physis.fr/images/benamou/jlm.jpg"&gt;&lt;/figure&gt; &lt;div&gt;&lt;p&gt;Les auditeurs de &lt;em&gt;FranceTV Info&lt;/em&gt; ont eu le droit hier (20 juin) a un grand moment de radio. On le doit à Georges-Marc Benamou, présenté comme « journaliste à France Info » sur le site du média, mais surtout « commis de Lagardère » et « scribe de Sarkozy » pour &lt;a class="reference external" href="http://www.acrimed.org/Georges-Marc-Benamou-commis-de-Lagardere-devenu-scribe-de-Sarkozy"&gt;ACRIMED&lt;/a&gt;. Il nous a en effet fait part de sa brillante analyse de la rhétorique de Jean-Luc Mélenchon, qui avait affirmé vouloir « Remplacer le Parti Socialiste ».&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://la-physis.fr/posts/melenchon-veut-remplacer-le-ps-cest-raciste/"&gt;Lire la suite…&lt;/a&gt; (Il reste encore 2 min. de lecture)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>médias</category><category>OPIAM</category><guid>http://la-physis.fr/posts/melenchon-veut-remplacer-le-ps-cest-raciste/</guid><pubDate>Wed, 21 Jun 2017 06:52:11 GMT</pubDate></item><item><title>NKM agressée à Paris : la faute de Mélenchon pour RMC</title><link>http://la-physis.fr/posts/nkm-agressee-a-paris-la-faute-de-melenchon-pour-RMC/</link><dc:creator>Rouslan Gauchet</dc:creator><description>&lt;figure&gt;&lt;img src="http://la-physis.fr/images/nkm-jlm/opiam.jpg"&gt;&lt;/figure&gt; &lt;div&gt;&lt;p&gt;Le 15 juin 2017, Natha­­lie Kosciusko-Mori­­zet, candidate aux législatives à Paris, est agressée dans un marché du cinquième arrondissement alors qu'elle tractait. L'agresseur s'enfuit aussitôt : on ne connait donc pas son identité alors que l'information circule déjà allègrement dans les médias. Mais en l'absence de suspect, le Parti Médiatique avait déjà un coupable tout désigné : Jean-Luc Mélenchon. Celui-ci, en pleine campagne à Marseille, à près de 700 km du lieu de l'incident, était en effet un danger potentiel pour l'ex candidate à la primaire de la droite.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://la-physis.fr/posts/nkm-agressee-a-paris-la-faute-de-melenchon-pour-RMC/"&gt;Lire la suite…&lt;/a&gt; (Il reste encore 2 min. de lecture)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>médias</category><category>OPIAM</category><guid>http://la-physis.fr/posts/nkm-agressee-a-paris-la-faute-de-melenchon-pour-RMC/</guid><pubDate>Sat, 17 Jun 2017 15:23:51 GMT</pubDate></item><item><title>Report de voix entre Présidentielle et législatives</title><link>http://la-physis.fr/posts/report-de-voix-entre-presidentielle-et-legislatives/</link><dc:creator>Rouslan Gauchet</dc:creator><description>&lt;figure&gt;&lt;img src="http://la-physis.fr/images/legislatives/tout.png"&gt;&lt;/figure&gt; &lt;div&gt;&lt;p&gt;Dans un &lt;a class="reference external" href="http://la-physis.fr/posts/de-2005-a-2017-quont-vote-les-gens-du-oui-et-les-gens-du-non/"&gt;billet précédent&lt;/a&gt;, je publiais les estimations de trajectoires de vote entre le référendum de 2005 et le premier tour de la Présidentielle de 2017 obtenues par "inférence écologique". J'ai appliqué la même méthode au report du premier tour de la présidentielle au premier des législatives. Pour plus de détails sur la méthode, je vous renvoie vers l'article en question. En attendant, voici les résultats - en gardant en tête que la marge d'erreur est de plusieurs points :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://la-physis.fr/posts/report-de-voix-entre-presidentielle-et-legislatives/"&gt;Lire la suite…&lt;/a&gt; (Il reste encore 3 min. de lecture)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>législatives 2017</category><category>présidentielle 2017</category><guid>http://la-physis.fr/posts/report-de-voix-entre-presidentielle-et-legislatives/</guid><pubDate>Fri, 16 Jun 2017 07:25:43 GMT</pubDate></item><item><title>Emmanuel Macron ou la révolution à l'envers</title><link>http://la-physis.fr/posts/macron-1er/</link><dc:creator>Rouslan Gauchet</dc:creator><description>&lt;figure&gt;&lt;img src="http://la-physis.fr/images/macron-1er/roi.jpg"&gt;&lt;/figure&gt; &lt;div class="section" id="on-a-elu-un-roi"&gt;
&lt;h2&gt;On a élu un roi&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Nous sommes le soir du 7 mai 2017. Emmanuel Macron a écrasé sa rivale au second tour de l'élection présidentielle : avec 66 % des suffrages exprimées en faveur de l'un ou l'autre des candidats, Marine Le Pen est mise au ban. On assiste alors, pas trop rassurés, plutôt résignés, à la fascinante mise en scène de cette victoire actée depuis au moins deux semaines. Deux semaines, bien sûr, à supporter les injonctions des &lt;a class="reference external" href="http://www.acrimed.org/Les-bacchanales-de-la-vertu-retour-sur-l-entre"&gt;antifascistes d'entre-deux-tours&lt;/a&gt; en général plus connus pour leur soutien à l'ex ministre que pour leur combat contre la famille Le Pen. Injonctions futiles tant ils avaient trouvé en elle le parfait épouvantail, assez xénophobe pour repousser les plus diplômés, assez europhobe pour effrayer les retraités, et si mauvaise actrice que la supercherie fut lamentablement dévoilée au débat du mercredi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://la-physis.fr/posts/macron-1er/"&gt;Lire la suite…&lt;/a&gt; (Il reste encore 10 min. de lecture)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><guid>http://la-physis.fr/posts/macron-1er/</guid><pubDate>Wed, 14 Jun 2017 16:59:17 GMT</pubDate></item><item><title>Débats des législatives sur France 3 : "pas assez de chaises" pour inviter les candidats de la France Insoumise</title><link>http://la-physis.fr/posts/debats-des-legislatives-sur-france-3-pas-assez-de-chaises-pour-les-candidats-de-la-france-insoumise/</link><dc:creator>Rouslan Gauchet</dc:creator><description>&lt;figure&gt;&lt;img src="http://la-physis.fr/images/france3/censure.jpeg"&gt;&lt;/figure&gt; &lt;div&gt;&lt;p&gt;Le premier tour des élections législatives est imminent. Dans ce contexte, on attend du service public qu'il offre à son audience une couverture de la campagne qui soit respectueuse du pluralisme, condition fondamentale de l'exercice démocratique. En particulier, les débats entre candidats à la députation organisés par la chaine France 3 dans la plupart des circonscriptions devraient au moins donner la parole aux candidats des forces majeures.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://la-physis.fr/posts/debats-des-legislatives-sur-france-3-pas-assez-de-chaises-pour-les-candidats-de-la-france-insoumise/"&gt;Lire la suite…&lt;/a&gt; (Il reste encore 3 min. de lecture)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>médias</category><category>OPIAM</category><guid>http://la-physis.fr/posts/debats-des-legislatives-sur-france-3-pas-assez-de-chaises-pour-les-candidats-de-la-france-insoumise/</guid><pubDate>Thu, 08 Jun 2017 10:29:41 GMT</pubDate></item></channel></rss>